印度再度出手封中國和香港APP 中國跳腳大喊「歧視」！

【恐國安滲透疑慮？】印度4度出手再封43款APP、 中國駐印大使跳腳大喊「歧視」！

By 國際組, 台灣英文新聞－編輯
2020/11/27 14:35

（圖/ 美聯社）
（台灣英文新聞/ 國際組 綜合報導）印度電子和信息技術部11月24日發佈公告，以「損及印度國家安全及公共秩序」為由下架43個中國手機應用程式，包括阿里巴巴集團開發的全球速賣通（AliExpress）、淘寶直播，湖南衛視官方電視app等。

印度電子和信息技術部在公告中表示，這43個應用程式涉及損害印度主權及領土完整、國防、國安及公共秩序，因此根據印度中央政府《信息技術法》69A條例，禁止這些程式在印度使用。

這43個中國APP， 包括淘寶直播（Taobao Live）、芒果電視（Mango TV）、湖南衛視官方電視APP（MGTV-HunanTV official TV APP）、阿里賣家（AliSuppliers）、全球速賣通（AliExpress）等。

其中印度是「全球速賣通（AliExpress）」海外最大市場，本次大批阿里巴巴集團旗下app遭封鎖，印媒認為將帶給該集團極大打擊。

這是印度中央政府第4次宣佈禁用名單，6月底中印在拉達克加萬谷發生「肉搏戰」，造成至少20名印度軍人死亡後，印度封鎖下架包括「抖音」、「微博」等59個中國APP。

7月份又追加禁止了47種中國App。9月2日再禁118個中國APP在印度市場上銷售，包括騰訊的手機遊戲「絕地求生」《PlayerUnknown's Battlegrounds》(PUBG)、支付寶、百度、新浪新聞、微信閱讀、優酷以及手機淘寶等知名中國APP等。

中國駐印度大使館25日發佈聲明，反對印度政府禁用有中國背景手機應用程式，控訴印度政府此舉帶有「歧視性」，並表示「雙方應在對話協商基礎上，使中印經貿關係重回惠及兩國民眾、互利共贏的正確道路。」

印度再禁43個危險中國應用程式 阿里支付寶和香港Lalamove須下架

發表時間： 26/11/2020 - 08:34

印度開發的“刪除中國應用”(Remove China Apps) REUTERS - Danish Siddiqui
作者：
香港特約記者 麥燕庭

印度政府再以國家安全為由，下令禁用43個中國應用程式，當中包括阿里巴巴旗下的支付寶和阿里速賣通(AliExpress)，以及香港公司Lalamove的印度業務。這是印度自6月與中國發生邊境衝突以來公布的第四批禁用中國應用程式(Apps)，令須下架的中國應用程式累積至267個。中國反對印方做法。

印度電子信息科技部前(24日)日公布，被禁使用的43款流動應用程式，涉及的活動損害印度的主權與領土完整、國防、國家安全和公共秩序。印度早前已指出，部分被要求下架的程式，暗中將用戶數據傳送回中國，同時暗藏破壞國家主權風險。

今次受禁的Apps多由中國開發，阿里巴巴集團首當其衝，AliSupliers Mobile、Alibaba Workbench、AliExpress、支付寶等程式，用戶須將之下架。另外還有熱門軟件名片處理器全能王（CamCard），以及一些速遞、交友、聊天、網絡遊戲、直播及影視類型軟件。

中方對此表示嚴重關切，外交部發言人趙立堅昨日在記者會上強調，中印經貿合作的本質是互利共贏，印方應立即糾正這一歧視性的做法，避免給雙方合作帶來更大的傷害。他續稱，印方自6月起已4次以維護國家安全為借口，對擁有中國背景的手機應用程序採取禁用措施，做法明顯違背市場原則和世貿組織規則，嚴重損害中國企業合法權益，中方對此堅決反對。

中印6月發生邊境衝突，造成20名印度士兵死亡和75人受傷，兩國關係自此惡化。在過去三批被印度禁用的224個手機應用程式中，不乏華人圈子非常流行的TikTok、微博、微信和百度等。另外，印度政府亦陸續宣布，公共採購和道路、鐵路、發電廠等公共基礎建設禁止中資參與，並要求部門採購時必須以本地生產的產品為主。

中國駐印度使館發言人嵇蓉參贊就印度再次禁用中國背景手機應用程序答記者問
2020/11/25
問：11月24日，印度電子和信息技術部發佈公告，宣布禁用全球速賣通、釘釘等43款中國背景手機應用程序，請問中方對此有何評論？

答：中方堅決反對印方一再以“國家安全”為藉口對擁有中國背景的手機應用程序採取禁用措施。中國政府一貫要求中國在海外企業遵守國際規則、合法合規經營、尊重公序良俗，希望印方能夠為包括中國在內的各國市場主體在印投資經營提供公平、公正、非歧視的營商環境，並糾正這一違反世貿組織規則的歧視性做法。中印互不構成威脅、互為發展機遇，雙方應在對話協商基礎上，使中印經貿關係重回惠及兩國民眾、互利共贏的正確道路。

一起上Twitter多謝印度手足

中國駐印大使 : 我係印度無得用 wechat 抖音

封極仲有得封

印度你一炮過啦

細個成日以為阿里爸爸係印度人
其實係中東人

唯一一個唔怕得罪14億人市場嘅國家

封翻印度app囉

咁都要因為邊境問題先得到國民支持
依家兩邊都搞民族主義

印度加油

係時候俾支那感受下 咩叫失去14億市場

14億
民族主義
古文明大國

大家都好相似

中國仆街對印度有好處

支那：好嬲好嬲

林民旺：印度這次封殺中國APP實屬突然
來源：環球時報

2020-11-27 08:11

11月24日，印度電子和信息技術部突然宣布要封殺43款中國背景的手機APP，理由是這些軟件“危害國家主權完整、國家安全和公共秩序”。這是今年6月以來印度第四次以所謂維護國家安全為藉口，對擁有中國背景的手機應用程序採取禁用措施。為此，中國駐印度大使館和外交部發言人分別表示了中方的反對立場，希望印度能夠遵守市場原則和世貿組織規則，維護包括中國企業在內的國際投資者的合法權益。

印度此次的做法實屬突然，具有明顯的挑釁意味。如果說6月29日印度政府第一次宣布禁用包括TikTok、微信、微博等59款中國應用程序是印度要就加勒萬河谷事件向中國“報復”的話，那麼此次封殺顯然就沒有任何藉口。如果說印度此次封殺仍是對中國在邊界問題上的施壓，那麼只能說明印度不僅沒有認識到中國的變化，更是嚴重低估了中國在領土邊界問題上的決心。

2020年中印關係的整體惡化，究其原因還是印度的機會主義和冒險主義。而在中印邊境衝突以後， 印度採取的做法是不斷將兩國存在的問題由邊界問題擴展到幾乎所有領域，以掩護在邊界上的小步“蠶食”。為此，印度不僅在邊境上打破已有行為規則，而且將邊界問題解決作為中印關係重回正軌的前提。除了不斷在經貿投資領域對中國設限打擊，大搞“反華”宣傳造勢，還同美日澳積極推進防務合作，推進以中國為遏制目標的“印太戰略”。

印度的做法顯然違背了中印關係發展的基礎和歷史經驗。 1962年中印因為邊界問題發生戰爭，此後雙方關係長時間處在敵對和凍結的狀態。直至1988年印度總理拉吉夫·甘地訪華，印度開始將邊界問題與發展兩國關係相脫鉤，才實現了兩國關係的整體發展。甚至，2015年印度總理莫迪訪華時，仍然表示堅持“雙方願以積極態度解決突出分歧，包括在邊界問題上的分歧。上述分歧不應阻礙雙邊關係的持續發展”。然而，如今的印度卻自認為中美戰略競爭給了印度“強硬”的底氣。

對中國來說，邊界問題不是中印關係的全部內容，兩國要把邊界分歧放在兩國關係的適當位置。中國已經多次表達立場，儘管邊境出現緊張局勢，但是“中方對中印關係的基本判斷沒有變”、中印關係不存在“重置”問題、“中國對印度基本政策沒有變化”。而印度對中國採取的“非理性”做法，只能使中國維護領土主權的決心更加堅定。

封殺中國的APP似乎已經被印度政府視為一種戰術上的“高明”之舉，通過不斷的高調“反華”姿態，莫迪所在的印度人民黨政府不僅沒有受到新冠疫情連累，反而在地方邦選舉中不斷獲勝。但是，它也應該看到，對希望到印度發展和投資的中國企業而言，這已經造成了長久性傷害。從2017年的洞朗對峙到來路不明的《敵國財產法》再到今年持續緊張的邊境局勢，給中國企業和資本打上一劑“清醒藥”，讓它們真正認識到，印度並不是20世紀90年代的中國，“看上去很美好”的印度市場並不可愛，以及那個貌似銳志經濟改革和發展的印度領導人其實要搞的是“進口替代”的經濟路線。長遠來講，這個代價對印度是更沉重的。 （作者是複旦大學國際問題研究院研究員）

舉報我也說兩句責編：魏少璞

封殺中國的APP似乎已經被印度政府視為一種戰術上的“高明”之舉，通過不斷的高調“反華”姿態，莫迪所在的印度人民黨政府不僅沒有受到新冠疫情連累，反而在地方邦選舉中不斷獲勝。

自己整牆,封YOUTUBE GOOGLE FB
講咩自由市場,公平
ON9,唔撚好干涉人地國家地政OK?

英印同時封殺中國App！趙立堅氣炸

諷刺地中國封的公司都係全球數一數二舔共

推

Lalamove而家進軍緊美國市場

明白既，唔好留喺印度，quit印度lo

中國外交部長趙立堅昨（25日）砲轟英國，以「以莫須有的風險為藉口，一再配合美國歧視、打壓中國企業」，同時怒指印度的行徑「違背市場原則、世貿組織（WTO）規則」，嚴重損害中國權益。

踢晒佢哋走啦

你禁人又得支那邏輯

其實係怕班支那仔
班支那仔乜事都講到去支那 郁下都話你辱華
而家d大公司就好似文明人比生番用錢操縱咁撚樣 好撚肉酸

外國App俾你用相同理由封又唔你話歧視

紅底lalamove

印度再禁43個危險中國應用程式 阿里支付寶和香港Lalamove須下架

因為自己已經有個14億人市場

人地國家安全啊，唔好干涉人地國家內政

你估叫印度IT人幫手分析下安心出行有幾仆街得唔得吖嗱？

三個傻瓜

國家安全是頭等大事

Support India

支持印度了

中國logic:

全世界發達國家都左翼當道，我哋行極右，順便邊個反我哋就話佢右翼極端民族主義，等人地內部分化

就算唔得，我哋仲可以挾住14億人口市場等全世界奶人仔，我哋必勝，仲可以贏兩次

可惜呢個世界有個國家叫印度，佢人口同你一樣多，一樣行右翼民族主義，仲要係民主國家，上天有眼的

印度

要求大陸公司簽張聲明支持印度領土完整性
一定要中印合資
所有data都要比印度政府
要技術轉移

做齊哂咪放你入市場

話人唔公平但又唔比入自己市場

印度而家好似13億啫?

中國 APP 在印度三度遭禁，中國外交回嗆：涉嫌歧視！

made in cHiKa - banned

印度政府再以國家安全為由，下令禁用43個中國應用程式，當中包括阿里巴巴旗下的支付寶和阿里速賣通(AliExpress)，以及香港公司Lalamove的印度業務。這是印度自6月與中國發生邊境衝突以來公布的第四批禁用中國應用程式(Apps)，令須下架的中國應用程式累積至267個。

Give Chi na a taste of their own medicine

其實佢哋怕乜嘢小粉紅啫？啲小粉紅嘅嘴臉只會撻著囇全世界嘅網民一齊做奶茶聯盟去還拖姐嘛，根本唔會因為人多就要自我審查，佢哋凡事頼上支那咪佢做初一我哋做十五囉

差唔多啦，都係人口超級大國

支那：氣炸師

自食其果？

支持

點解印度可以咁勇？連美國都唔可以封支那公司封得隨心所欲

印度人仲黃過香港人

係政治正確嘅思維阻礙咗佢哋

印度：14億人一人一蚊都發達 洗射你中國？

政治正確=communism

支那仔拗唔贏人就用人口嚟撻人，不過對住印度佬就唔撚work

一個就肉體上強姦人
一個就心靈上強姦人

支持印度政府依法施政，外國不得干預印度內政

Communism 係左翼死穴嚟 on paper 呢啲世界大同嘅願景同埋可以blame啲自己人唔夠醒覺同淨係識自利唔會for the greater good所以個完美世界未出現真係開正班人果味

其實如果印度自己又整番個taobao 既平台，會唔會打沉到支那呢？

Push

印度再度出手封中國和香港APP 中國跳腳大喊「歧視」！